---
layout: post
title: Docker学习笔记
date: 2017-6-16 19:24:41
tags: Docker,Dockerfile
categories: Docker
toc: true
description:
---

[TOC]

# Docker学习笔记

## Docker简介

Docker 是一个开源的应用容器引擎，基于 [Go 语言](http://www.runoob.com/go/go-tutorial.html) 并遵从Apache2.0协议开源。

Docker 可以让开发者打包他们的应用以及依赖包到一个轻量级、可移植的容器中，然后发布到任何流行的 Linux 机器上，也可以实现虚拟化。

容器是完全使用沙箱机制，相互之间不会有任何接口（类似 iPhone 的 app）,更重要的是容器性能开销极低。

Docker的主要目标是“Build,Ship and Run Any App, Anywhere”，即通过对应用组件的封装（Packaging）、分发（Distribution）、部署（Deployment）、运行（Runtime）等生命周期的管理，达到应用组件级别的“一次封装，到处运行”（有点类似于java）。这里的应用组件，即可以是一个Web应用，也可以是一套数据库服务，甚至是一个操作系统或者编译器。

## Docker的应用场景

- Web 应用的自动化打包和发布。
- 自动化测试和持续集成、发布
- 在服务型环境中部署和调整数据库或其他的后台应用
- 从头编译或者扩展现有的OpenShift或Cloud Foundry平台来搭建自己的PaaS环境

## Docker的优点

- 简化程序

Docker让开发者可以打包他们的应用以及依赖包到一个可移植的容器中，然后发布到任何流行的Linux机器上，便可以实现虚拟化。Docker改变了虚拟化的方式，使开发者可以直接将自己的成果放入Docker中进行管理。过去需要数天乃至数周的任务，在Docker容器的处理下，只需要数秒就能完成。

- 避免选择恐惧症

Docker镜像中包含了运行环境和配置，所以Docker可以简化部署多种应用实例工作。比如Web应用、后台应用、数据库应用、大数据应用比如Hadoop集群、消息队列等等都可以打包成一个镜像部署。

- 节省开支

云计算时代的到来，使开发者不必为了追求效果而配置高额的硬件，Docker改变了高性能必然高价格的思维定势。Docker与云的结合，让云空间得到更充分的利用，不仅解决了硬件管理的问题，也改变了虚拟化的方式。

## Centos上安装Docker

- 检查Linux版本

```
[docker@localhost ~]$ uname -r
```

Docker要求Centos系统的内核版本高于3.10

- 安装Docker

切换到root用户，更新系统

```
[root@localhost ~]# yum update
```

安装Docker

```
[root@localhost ~]# yum -y install docker
```

Docker软件包和依赖包已经包含在默认的Centos-Extras软件源里了。

如果这种方式不能安装，也可使用下面的命令进行安装

```
[root@localhost ~]# curl -fsSL https://get.docker.com/ | sh
```

执行这个脚本后会添加docker.repo源并安装Docker

注：若安装失败，重新使用上面命令安装时有时会报错，只需要去家目录下的.docker目录中将docker的相关文件删除，然后重新执行命令下载即可。

- 启动Docker服务

```
[root@localhost ~]# service docker start
```

- 测试

```
[docker@localhost ~]$ docker run hello-world
```

由于本地没有hello-world这个镜像，所以会下载一个hello-world的镜像，并在容器中运行

> Docker的基本使用

- 查看Docker常用命令

```
[docker@localhost ~]$ docker
```

或者

```
[docker@localhost ~]$ docker --help
```

如我们需要查看其中某个命令的使用方法，可使用以下命令

```
[docker@localhost ~]$ docker run --help
```

- 运行一个web应用

我们在Docker容器中运行一个Python Flask应用来运行一个web应用

```
[docker@localhost ~]$ docker run -d -P training/webapp python app.py
```

我们先来看看之前执行docker run --help命令后的结果吧

```
docker run [OPTIONS] IMAGE [COMMAND] [ARG...]
```

OPTIONS: 代表run命令的一些参数

IMAGE: 镜像名

COMMAND: 运行镜像之后要执行的命令

ARG...: 命令需要的一些参数

好了，我们现在来看看刚刚我们运行一个web应用的命令

-d, --detach=false          Run container in background and print container ID

让容器在后台运行，默认是关闭的

-P, --publish-all=false     Publish all exposed ports to random ports

让容器内部使用的网络端口映射到我们使用的主机上，默认是关闭的

注意: 我们这里用的是大写的-P

小写的-p手动将容器端口映射到宿主机上的端口，如

```
[docker@localhost ~]$ docker run -d -p 5000:5000 training/webapp python app.py
```

- 查看WEB应用容器

  - 查看正在运行的容器

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker ps
    CONTAINER ID        IMAGE               COMMAND             CREATED             STATUS              PORTS                     NAMES
    f5d5071807a8        training/webapp     "python app.py"     13 seconds ago      Up 12 seconds       0.0.0.0:32768->5000/tcp   prickly_davinci
    ```

    结果中有容器ID，镜像名，端口，容器名等信息，其中端口显示了prickly_davinci容器端口的映射情况，此时映射的端口是容器自动做的映射，如果我们运行时没使用-P，而是使用-p手动映射，此处则显示手动指定的端口。其次容器名称此处为容器自动指定的，我们可以通过--name来手动指定，如

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker run -d -p 5000:5000 --name webapp training/webapp python app.py
    ```

    上面默认都是绑定tcp端口，如果要绑定UDP端口，可以在端口后面加上/udp

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker run -d -p 5000:5000/udp --name webapp training/webapp python app.py
    ```

    ​

  - 查看容器端口映射

    - 使用容器ID查看容器端口映射情况

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker port f5d5071807a8
    5000/tcp -> 0.0.0.0:32768
    ```

    - 使用容器名称查看端口映射情况

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker port prickly_davinci
    5000/tcp -> 0.0.0.0:32768
    ```

    - 查看具体某个端口的映射情况

    ```
    [docker@localhost docker]$ docker port tomcat 8080
    0.0.0.0:8080
    ```

    **接下来凡是使用容器标识操作的都使用容器名称，并且容器ID也支持相同的命令操**

  - 查看WEB应用程序日志

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker logs -f modest_banach
    ```

    -f: 让docker logs像使用tail -f一样来输出容器内部的标准输出

  - 查看WEB应用程序容器的进程

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker top modest_banach
    ```

  - 检查WEB应用程序

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker inspect modest_banach
    ```

  - 停止WEB应用程序

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker stop modest_banach
    ```

  - 启动WEB应用容器

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker start modest_banach
    ```

  - 重启WEB应用容器

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker restart modest_banach
    ```

    **注**：正在运行的容器我们可以使用restart来重启

  - 移除WEB应用容器

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker rm modest_banach
    ```

    **注：**移除容器时，容器必须是停止状态。

## 镜像的使用

- 查看本地镜像列表

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker images
  REPOSITORY          TAG                 IMAGE ID            CREATED             VIRTUAL SIZE
  ```

  各个选项说明：

  - REPOSITORY: 表示镜像的仓库源
  - TAG: 镜像的标签
  - IMAGE ID: 镜像ID
  - CREATED: 镜像创建时间
  - SIZE: 镜像大小

  同一个仓库源可以有多个TAG，代表这个仓库源的不同个版本，如ubuntu仓库源里，有15.10,14.04等多个不同的版本，我们可以使用REPOSITORY:TAG来定义不同的镜像，如

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker run -t -i ubuntu:15.10 /bin/bash
  ```

  如果不指定镜像的版本标签，docker将默认使用latest镜像

- 获取一个新的镜像

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker pull ubuntu:15.10
  ```

- 查找镜像

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker search httpd
  NAME                          DESCRIPTION                                     STARS     OFFICIAL   AUTOMATED
  ```

  NAME: 镜像仓库源的名称

  DESCRIPTION: 镜像的描述

  OFFICIAL: 是否是docker官方发布

- 拖取镜像

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker pull httpd
  ```

- 运行镜像

  ```
  [docker@localhost ~]$ docker run httpd
  ```

- 自定义镜像

  - 创建镜像

    当我们从docker镜像仓库中下载的镜像不能满足我们的需求时，我们可以通过以下两种方式对镜像进行更改：

    1、从已经创建的容器中更新镜像，并且提交这个镜像

    2、使用Dockerfile指令来创建一个新的镜像

  - 更新镜像

    在更新镜像之前，我们先用以下命令启动容器，在容器中使用apt-get update命令更新，完成操作后使用exit退出容器。

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker run -t -i ubuntu:15.10 /bin/bash
    root@2d60a31b8bdf:/# apt-get update
    ```

  - 提交容器副本

    ```
    [docker@localhost ~]$ docker commit -m="has update" -a="ubuntu/update" 2d60a31b8bdf ubuntu:v2
    ea547a1aa6de52e24092ff3ca13ae7ae58cd35123e2e58e6f3d784208af7ef5e
    ```

    -m: 提交的描述信息

    -a: 指定镜像作者

    2d60a31b8bdf: 容器ID

    runoob/ubuntu:v2: 指定要创建的目标镜像名

  - 构建镜像

    创建Dockerfile，使用docker build命令来创建一个新的镜像

    ```
    [docker@localhost docker]$ cat Dockerfile
    FROM    centos:6.7
    MAINTAINER      Fisher "artislong@haha.com"

    RUN     /bin/echo 'root:123456' |chpasswd
    RUN     useradd docker
    RUN     /bin/echo 'docker:123456' |chpasswd
    RUN     /bin/echo -e "LANG=\"en_US.UTF-8\"" >/etc/default/local
    EXPOSE  22
    EXPOSE  80
    CMD     /usr/sbin/sshd -D
    ```

    Dockerfile是一个文本格式的配置文件，它由一行行命令语句（指令）组成，并且支持以#开头的注释行

    每个指令都会在镜像上创建一个新的层，每个指令的前缀都必须大写。

    第一条FROM，指定使用哪个镜像源

    RUN指令告诉docker在镜像内执行命令，安装了什么。。。

    然后我们通过Dockerfile文件来构建一个镜像

    ```
    [docker@localhost docker]$ docker build -t runoob/centos:6.7 .
    ```

    千万不要忽略最后面的 “.”，它表示使用当前目录下的Dockerfile文件

    -t: 指定要创建的目标镜像名

    ​

    我们可以使用新的镜像来创建容器

    ```
    [docker@localhost docker]$ docker run -t -i runoob/centos:6.7 /bin/bash
    [root@ebd742bf9af0 /]# id docker
    uid=500(docker) gid=500(docker) groups=500(docker)
    ```

    从上面看到新镜像已经包含了我们创建的用户docker

  - 设置镜像标签

    ```
    [docker@localhost docker]$ docker tag f38a8f197ee4 runoob/centos:dev
    ```

    docker tag 镜像ID，镜像源名和新的标签名

## 安装Nginx

- 创建Nginx目录，用于存放后面相关文件

```
[docker@localhost ~]$ mkdir -p ~/nginx/www ~/nginx/logs ~/nginx/conf
```

www目录将映射为nginx容器配置的虚拟目录

logs目录将映射为nginx容器的日志目录

conf目录里的配置文件将映射为nginx容器的配置文件

- 查找Docker Hub上的nginx镜像

```
[docker@localhost nginx]$ docker search nginx
```

- 拉取官方nginx镜像

```
[docker@localhost nginx]$ docker pull nginx
```

- 查看nginx本地镜像

```
[docker@localhost nginx]$ docker images nginx
```

- 使用nginx镜像

  - 运行容器

  ```
  [docker@localhost nginx]$ docker run -i -t -d -p 80:8081 --name nginx -v $PWD/www:/www -v $PWD/conf/nginx.conf:/etc/nginx/nginx.conf -v $PWD/logs:/wwwlogs  -d nginx
  ```

  -p 80:8081: 将容器的80端口映射到宿主机的8081端口

  -name nginx: 将容器命名为nginx

  -v $PWD/www:/www: 将主机中当前目录下的www目录挂载到容器的/www

  -v $PWD/conf/nginx.conf:/etc/nginx/nginx.conf: 将主机中当前目录下的nginx.conf挂载到容器的/etc/nginx/nginx.conf

  -v $PWD/logs:/wwwlogs: 将主机中当前目录下的logs挂载到容器的/wwwlogs

- 查看容器启动情况

```
[docker@localhost nginx]$ docker ps
```

- 通过浏览器访问

访问路径为: http://主机ip:8081/ ，就可访问nginx

## 安装Tomcat

- 创建tomcat的相关目录

```
[docker@localhost ~]$ mkdir -p ~/tomcat/webapps ~/tomcat/logs ~/tomcat/conf
```

- 查找Docker Hub上的tomcat镜像

```
[docker@localhost ~]$ docker search tomcat
```

- 拉取官方tomcat镜像

```
[docker@localhost ~]$ docker pull tomcat
```

- 创建测试文件

  - 在~/tomcat/webapps目录下创建test目录

    ~~~
    [docker@localhost webapps]$ mkdir test
    ~~~

  - 进入test目录，编写测试页面

    ~~~
    [docker@localhost test]$ vi index.html
    ~~~

    index.html文件内容：

    ~~~html
    <html>
            <head>
                    <meta charset="utf-8">
                    <title>docker中的tomcat测试</title>
            </head>
            <body>
                    Hello, World! <br>
                    哈哈哈哈，运行成功啦啦啦啦啦
            </body>
    </html>
    ~~~

  - 运行tomcat容器

    ~~~
    [docker@localhost tomcat]$ docker run --name tomcat -p 8080:8080 -v $PWD/webapps/test:/usr/local/tomcat/webapps/test -d tomcat
    ~~~

    命令说明：

    -v $PWD/webapps/test:/usr/local/tomcat/webapps/test: 将主机中当前目录下的test挂载到容器的/test

    启动成功后，在浏览器访问：http://主机ip:8080/test/index.html即可访问刚才编写的测试页面


## Dockerfile

Dockerfile是一个文本格式的配置文件，用户可以使用Dockerfile快速创建自定义的镜像。

- 基本结构

  Dockerfile由一行行命令语句组成，并且支持以#开头的注释行。

  一般Dockerfile文件分为四部分：基础镜像信息、维护者信息、镜像操作指令和容器启动时执行指令。

  ```dockerfile
  # This dockerfile uses the ubuntu image
  # VERSION 2 - EDITION 1
  # Author:docker_user
  # Command format: Instruction [arguments / command] ..
  # 第一行必须制定基于的基础镜像
  FROM ubuntu
  # 维护者信息
  MAINTAINER docker_user docker_user@email.com
  # 镜像的操作指令
  RUN echo "deb http://archive.ubuntu.com/ubuntu/ raring main universe" >> /etc/apt/sources.list
  RUN apt-get update && apt-get install -y nginx
  RUN echo "\ndaemon off;" >> /etc/nginx/nginx.conf
  # 容器启动时执行指令
  CMD /usr/sbin/nginx
  ```

  Dockerfile文件编写时，一开始必须指明所基于的镜像名称，接下来一般会说明维护者信息

  后面则是镜像操作指令，例如RUN指令，镜像增加新的一层，并提交。最后是CMD指令，来指定运行容器时的操作命令。

  以下有两个摘自书上的Dockerfile例子：

  ```dockerfile
  # Ngnix
  # 
  # VERSION 0.0.1
  FROM ubuntu
  MAINTAINER Victor Vieux <victor@docker.com>
  RUN apt-get update && apt-get install -y inotify-tools nginx apache2 openssh-server
  ```

  此Dockerfile文件是在ubuntu父镜像基础上安装inotify-tools、nginx、apache2、openssh-server软件，从而创建一个新的Nginx镜像

  **注** ：inotify-tools是为linux下inotify文件监控工具提供的一套c的开发接口库函数，同时还提供了一系列的命令行工具，这些工具可以用来监控文件系统的事件。

  ~~~dockerfile
  # Firefox over VNC
  # 
  # VERSION 0.3
  FROM ubuntu
  # Install vnc, xvfb in order to reate a 'fake' display and firefox
  RUN apt-get update && apt-get install -y xllvnc xvfb firefox
  RUN mkdir /.vnc
  # Setup a password
  RUN xllvnc -storepasswd 1234 ~/.vnc/passwd
  # Autostart firefox (might not be the best way, but it does the trick)
  RUN bash -c 'echo "firefox" >> /.bashrc'
  EXPOSE 5900
  CMD ["xllvnc", "-forever", "-usepw", "-create"]
  ~~~

  此Dockerfile基于ubuntu父镜像，安装filefox和vnc软件，启动后，用户可以通过5900端口通过vnc方式使用firefox。

  Dockerfile指令说明

  |     指令      |                    说明                    |
  | :---------: | :--------------------------------------: |
  |    FROM     |               指定所创建镜像的基础镜像               |
  | MAINTAINER  |                 指定维护者信息                  |
  |     RUN     |                   运行命令                   |
  |     CMD     |              指定启动容器时默认执行的命令              |
  |    LABEL    |              指定生成镜像的元数据标签信息              |
  |   EXPOSE    |              声明镜像内服务所监听的端口               |
  |     ENV     |                 指定容器环境变量                 |
  |     ADD     | 复制指定的 \<src\> 路径下的内容到容器中的 \<dest\> 路径下，\<src\> 可以为URL；如果为tar文件，会自动解压到 \<dest\> 路径下 |
  |    COPY     | 复制本地主机的 \<src\> 路径下的内容到镜像中的 \<dest\> 路径下；一般情况下推荐使用COPY而不是ADD |
  | ENTRYPOINT  |                指定镜像的默认入口                 |
  |   VOLUME    |                 创建数据卷挂载点                 |
  |    USER     |             指定运行容器时的用户名或UID              |
  |   WORKDIR   |                  配置工作目录                  |
  |     ARG     |          指定镜像内使用的参数 （例如版本号信息等）           |
  |   ONBUILD   |     配置当所创建的镜像作为其他镜像的基础镜像时，所执行的创建操作指令     |
  | STOPSIGNAL  |                 容器退出的信号值                 |
  | HEALTHCHECK |                 如何进行健康检查                 |
  |    SHELL    |           指定使用shell时的默认shell类型           |

  ​

- 指令

  指令的一般格式为INSTRUCTION arguments，指令包括FROM、MAINTAINER、RUN等。

  - FROM

    ~~~dockerfile
    格式为 FROM <image> 或FROM<image>:<tag>
    ~~~

    第一条指令必须为FROM指令。并且，如果在同一个Dockerfile中创建多个镜像时，可以使用多个FROM指令（每个镜像一次）。

  - MAINTAINER

    ~~~dockerfile
    格式为 MAINTAINER <name>, 指定维护者信息
    ~~~

  - RUN

    ~~~dockerfile
    格式为 RUN <command> 或 RUN ["executable", "param1", "param2"]
    ~~~

    RUN <command> 将在shell终端中运行命令，即 /bin/sh -c

    RUN ["executable", "param1", "param2"]则使用exec执行。

    指定使用其他终端可以通过第二种方式实现，例如 RUN ["/bin/bash", "-c", "echo hello"]。

    每条RUN指令将在当前镜像基础上执行指令命令，并提交为新的镜像。当命令较长时可以用 \ 来换行。

  - CMD

    支持三种格式

    - 使用exec执行，推荐方式

      ~~~dockerfile
      CMD ["executable", "param1", "param2"]
      ~~~

    - 在/bin/sh中执行，提供给需要交互的应用

      ~~~dockerfile
      CMD command param1 param2
      ~~~

    - 提供给ENTRYPOINT的默认参数

      ~~~dockerfile
      CMD ["param1", "param2"]
      ~~~

    指定启动容器时执行的命令，每个Dockerfile只能有一条CMD命令。如果指定了多条命令，只有最后一条会被执行。

    如果用户启动容器时指定了运行的命令，则会覆盖掉CMD指定的命令。

  - EXPOSE

    ~~~dockerfile
    格式为 EXPOSE <port> [<port>...]
    ~~~

    例如：EXPOSE 22 80 8443

    就是告诉Docker服务器容器暴露的端口号，供互联系统使用。在启动容器时需要通过-P或者-p来指定端口映射。

  - ENV

    ~~~dockerfile
    格式为 ENV <key> <value>
    ~~~

    指定一个环境变量，会被后续RUN指令使用，并在容器运行时保持。例如：

    ~~~dockerfile
    ENV PG_MAJOR 9.3
    ENV PG_VERSION 9.3.4
    RUN curl -SL http://example.com/postgres-$PG_VERSION.tar.xz | tar -xJC /usr/src/postgress && ...
    ENV PATH /usr/local/postgres-$PG_MAJOR/bin:$PATH
    ~~~

  - ADD

    ~~~dockerfile
    格式为 ADD <src> <dest>
    ~~~

    该命令将复制指定的<src>到容器中的<dest>。其中<src>可以是Dockerfile所在目录的一个相对路径（文件或目录）；也可以是一个URL；还可以是一个tar文件（自动解压为目录）。

  - COPY

    ~~~dockerfile
    格式为 COPY <src> <dest>
    ~~~

    复制本地主机的<src>（为Dockerfile所在目录的相对路径，文件或目录）为容器中的<dest>。目标路径不存在时，会自动创建。

    当使用本地目录为源目录时，推荐使用COPY

  - ENTRYPOINT

    - 使用exec执行，推荐方式

      ~~~dockerfile
      ENTRYPOINT ["executable", "param1", "param2"]
      ~~~

    - 在shell中执行

      ~~~dockerfile
      ENTRYPOINT command param1 param2
      ~~~

    配置容器启动后执行的命令，并且不可被docker run提供的参数覆盖

    每个Dockerfile中只能有一个ENTRYPOINT，当制定多个ENTRYPOINT时，只有最后一个生效。

  - VOLUME

    ~~~dockerfile
    格式为 VOLUME ["/data"]
    ~~~

    创建一个可以从本地主机或其他容器挂载的挂载点，一般用来存放数据库和需要保持的数据等。

  - USER

    ~~~dockerfile
    格式为 USER daemon
    ~~~

    指定运行容器时的用户名或UID，后续的RUN也会使用指定的用户。

    当服务不需要管理员权限时，可以通过该命令指定运行用户。并且可以在之前创建所需要的用户，例如：

    ~~~dockerfile
    RUN groupadd -r postgres && useradd -r -g postgres postgres
    ~~~

    要临时获取管理员权限可以使用gosu，不推荐sudo

  - WORKDIR

    ~~~dockerfile
    格式为 WORKDIR /path/to/workdir
    ~~~

    为后续RUN、CMD、ENTRYPOINT指令配置工作目录。

    可以使用多个WORKDIR指令，后续命令如果参数是相对路径，则会基于之前命令指定的路径。例如:

    ~~~dockerfile
    WORKDIR /a
    WORKDIR b
    WORKDIR c
    RUN pwd
    ~~~

    上面指令最终结果为：/a/b/c

  - ONBUILD

    ~~~dockerfile
    格式为 ONBUILD [INSTRUCTION]
    ~~~

    配置当所创建的镜像作为其他新创建镜像的基础镜像时，所执行的操作指令。例如：

    ~~~dockerfile
    [...]
    ONBUILD ADD . /app/src
    ONBUILD RUN /usr/local/bin/python-build --dir /app/src
    [...]
    ~~~

    Dockerfile使用上面的内容创建了镜像image-A，如果基于image-A创建新的镜像时，新的Dockerfile中使用FROM image-A指定基础镜像时，会自动执行ONBUILD指令内容，等价于在Dockerfile后面添加了两条指令，如：

    ~~~dockerfile
    FROM image-A
    # Automatically run the following
    ADD . /app/src
    RUN /usr/local/bin/python-build --dir /app/src
    ~~~

    使用ONBUILD指令的镜像，推荐在标签中注明，例如ruby:1.9-onbuild。

  ## 资源隔离

  Linux内核从2.4.19开始引入namespace的概念，其目的是将某个特定的全局系统资源（global system resource）通过抽象方法使得namespace中的进程看起来拥有它们自己的隔离的全局系统资源实例。

  | namespace | 系统调用参数        | 隔离内容          | 在容器语境下的隔离效果                              |
  | --------- | ------------- | ------------- | ---------------------------------------- |
  | UTS       | CLONE_NEWUTS  | 主机名和域名        | 每个容器可以有自己的hostname和domainname            |
  | IPC       | CLONE_NEWIPC  | 信号量、消息队列和共享内存 | 每个容器有其自己的System V IPC和POSIX消息队列文件系统，因此，只有在同一个IPC的进程之间才能互相通信 |
  | PID       | CLONE_NEWPID  | 进程编号          | 每个PID中的namespace中的进程可以有其独立的PID；每个容器可以有其PID为1的root进程；也使得容器可以在不同的host之间迁移，因为namespace中的进程ID和host无关了。这也使得容器中的每个进程有两个PID：容器中的PID和host上的PID |
  | Network   | CLONE_NEWNET  | 网络设备、网络栈、端口等  | 每个容器都有其独立的网络设备，IP地址，IP路由表，/proc/net目录，端口号等。这也使得多个容器内的同一个应用都绑定在各自容器的80端口上 |
  | Mount     | CLONE_NEWNS   | 挂载点（文件系统）     | 每个容器能看到不同的文件系统层次结构                       |
  | User      | CLONE_NEWUSER | 用户和组ID空间      | 在User中的进程的用户和组ID可以和在host上不通。每个container可以有不同的user和group id；一个host上的非特权用户可以成为User中的特权用户 |

  Docker的资源隔离也是通过这六种方式实现的，在容器启动时，Docker会创建这六种namespace实例，然后把容器中的所有进程放到这些namespace中，使得Docker容器中只能看到隔离的系统资源。

  ​

  ## 网络模式

  docker目前支持四种网络工作的方式，分别为host，container，none，bridge。下面简单介绍下这几种网络模式。

  - host模式

    Docker使用了Linux的Namespaces技术来进行资源隔离，如网卡、路由、进程等。如果启动容器的时候使用host模式，那么容器不会自己去创建一个独立的Network Namespace，而是与主机共用一个Network Namespace。容器也不会虚拟出自己的网卡、IP等，而是使用宿主机的IP和端口。

  - container模式

    container模式指定创建的新的容器和已经存在的一个容器共享一个Network Namespace。container模式通过-net=container:NAME_OR_ID指定共享的容器。

  - none模式

    在这种模式下，容器拥有自己的Network Namespace，但是不做任何网络配置，需要我们自己给容器添加网卡、IP等。

  - bridge模式

    bridge模式是Docker默认的网络设置，此模式会为每一个容器分配Network Namespace、设置IP等，并将一个主机上的Docker容器连接到虚拟网桥上，实现容器和容器的主机的互连。​







